【東莞封城】168億團貸網爆煲傳千人抗議 港人：大批武警巡邏 關地鐵站

#東莞封城
【168億團貸網爆煲傳千人抗議 港人：大批武警巡邏 關地鐵站】

（更新：內容）內地著名P2P網上貸款平台「團貸網」早前爆煲，兩名創辦人唐軍及張林上月28日向東莞警方自首後，警方公佈已凍結大量資產，但消息卻引來團貸網的受害者憂慮，昨日起紛紛到東莞了解情況，有傳千人上街示威。有北上港人指大批公安武警在街上巡邏、兩個地鐵站封閉，氣氛緊張。而當地居民則表示，昨起警員在市中心戒備，截查地鐵出站的乘客及途人身份證，如果發現是團貸網的受害者，則會被請到體育館，對他們進行「心理輔導」。

「東莞南城警察很多！」「東莞市區特警一級戒備，地鐵關閉出口、巴士改道！」內地的社交媒體不斷有網民留言，稱大量團貸網的受害者湧到東莞，並且打算在市中心聚集、遊行維權，警方派出大批人馬戒備，並且將受害者帶走。網上亦有人轉載微信的通知，呼籲民眾要留在家裏，不要到人流密集的地方。

北上港人鄧先生對《蘋果》表示，他離開東莞南城時見到有武警、特警車在路上戒備，公安、武警在路上來回巡邏，對路上每一名途人都特別注視，氣氛緊張，亦令他不敢拿手機出來拍攝。市中心的兩個地鐵站亦封閉。

有東莞的居民對《蘋果》表示，從昨日起東莞市中心的多個地鐵站，已經有大批警員站崗，逐一檢查出站者的身份證，東莞本地人都會獲得放行，至於外地人，警員則會將他們帶到一邊調查，如果發現是團貸網的受害者，則會「請」他們到東莞市體育館，向他們進行「心理輔導」。現場亦有警員，紀錄受害者損失情況。至於拒絕向警員出示身份證者，則會馬上被帶走。東莞居民稱，為免麻煩，他們近日都避免前往市中心一帶。

事件亦受廣東省領導高度關注，省委主要領導前日作出批示，要求各地加強維穩，落實職責；清遠市政府則接到情報，指全國有2,000人購買車票，今日將在東莞聚集，其中有450人是來自清遠。清遠市政府已接到省政府的要求，將團貸網的受害人「穩控」在市內，防止有人到東莞參與聚集，當局更警告，如果被發現穩控不力、今日有受害者被發現在東莞聚集，當局將會「嚴肅追究」。

東莞團貸網被指向民眾吸收存款，然後放債，借貸總額達145億元人民幣（下同，約168億港元）。東莞市警方公佈，至周二（2日）當局已經累計凍結涉案賬戶2,825個、凍結銀行資金31億元（約36億港元），並且查封涉案房產35個、1架飛機及40部涉案車輛，44人已經被刑事拘留。由於團貸網平台有830萬名註冊用戶，出資讓平台放債的人數超過22萬，事件涉及面相當之廣。

當地居民表示，昨起警員在市中心戒備，截查地鐵出站的乘客及途人身份證，如果發現是團貸網的受害者，則會被請到體育館，對他們進行「心理輔導」。

如果p2p 借錢係work
銀行唔駛有咁多程序
同埋內地銀行本身壞帳率都比其他國家高

大灣區

即係變相共産，好快到香港

銀牙

凍結銀行資金31億元（約36億港元），並且查封涉案房產35個、1架飛機及40部涉案車輛

飛機都有

講個笑話比大家

話說某西信國際銀行信貸部唔批一筆支那人申請資金
隔左一日信貸部頭頭收到大老細v7
指明要批呢筆款項

支那人都怕坐呢個頭頭位 留返比柒頭港𤌴員工坐， 隨時比人查比人拉

果d一cap到水緊係享受左先
明知最後都係爆煲

遲啲送終法通過呢啲位就大鑊

查封最後咪又收歸國有
你估會比番d人咩

中國內債又少168億，解決左個債主就無晒啲債la

正路都唔會比

如果有，骨灰龕位都凍結埋

「心理輔導」 先生你好似有憂鬱喎

可以搵icac喎，堅架話

就算齊哂料 律政司都唔告

佢地唔告咪上東蘋

知情不報就係自己放棄做香港人嘅權利

直頭話精神病捉走啦

首先你要有證據佢收左錢而公司係唔知情

1040又一單大型經濟事件,今次有冇連登苦主現身說法

半澤直樹

真係抵撚死

這名不願具名的港人苦主向《蘋果》表示，去年3月起透過內地妻子投資團貸網，即使只有數萬元人民幣，但一直都收到對方匯款，相當正常，「本金利息都如期收到」。可是，內地當局上月27日強行取締後，匯款便中止。他表示，如果內地當局將這次事件當成刑事案處理，他與其他22萬投資者的款項，應該都不可能取回。

這名苦主日前已知道來自全國各地的投資者會到東莞維權，最多的一位苦主投資超過1,400萬人民幣（約1,635萬港元），可是港人苦主認為：「錢沒有了，人身安全亦很重要！」他決定留在香港，不到東莞，為其他投資者作支援，轉發其他投資者傳來的消息。對於如何追討損失，這名苦主目前仍沒有任何計劃，他說：「這麼多人出來都做不了甚麼，我一個人貿貿然上去，亦做不了甚麼。」

相關新聞：【話你知P2P爆煲】苦主上訪遭毆留遺書自殺 5,000萬戶涉款$1.5萬億

這名苦主亦稱，「投資團貸網的香港人不多，不清楚這次有多少香港人有損失，不過，他認為現在香港政府硬推大灣區，以後港人北上投資相信會越來越多，我希望今次事件能給港人警醒，內地政府消息不透明、而且暴力執法，隨時會令投資血本無歸，而且投訴無門」。

為左小小錢就抗議 國家打緊貿易戰咪當支持下囉

維尼又可以補血

懷疑收受利益已經可以搵佢上去飲咖啡
證據就icac查啦
查完證據不足就close file
確鑿就拉人
如果你有大量證據只係skip左查case嘅時間

不如同你玩個 躲貓貓 遊戲啦！

融入大灣區

真係大灣區齊齊被收割

科技大國

2020~2021

一日仲有血牛，一日都唔會爆死

兩名創辦人唐軍及張林上月28日向東莞警方自首 ,唔走佬,自首有毛用

究竟 "落實職責" 即係咩意思
D 共產中文真係睇到我眼都痛埋...

係咪傾好晒條件

依d p2p 局
根本係權貴搵人開局
呃夠就自爆
亞公肥肥

侵侵一味靠攻高血厚，但習仔有回血技，可以磨爛蓆。

屌你老母

美國啲血厚過支那十幾廿倍

屌你老母個個用美元做儲備有撚用用人呢幣好過啦

所以要盡快過逃犯條友。等呢個苦主接受法律既制裁

一個人可以不斷同唔同公司借錢填數, 一間填一間, 就算啲公司知道佢哋借上借都唔理, 仲會介紹你去另一間借錢來還佢條數, 根本係集體版龐氏騙局, 咁都仲投資入去根本就 on9

佢比高息你叫你投資再加燈油火蠟果 d 成本, 仲有壞帳, 佢到底要收債仔幾多利息先可以打和, 開得高都仲肯借果d 根本就已經冇能力還錢, 就算係美加果d 先進國家咁樣玩都唔會 work, 更何況你中國

東莞有地鐵？

支那豬仲唔唱國歌維權？

維穩